Engie's EVbox 一百倍股爆升集中Post (2)

EVBox 原先是荷蘭的新創公司，在 2017 年被法國能源公司 Engie 收購。Engie 集團是法國的一家能源公司，也是2015年世界上第三大的能源公司。其主要股份由法國國家持有。母公司ENGIE活躍於家庭能源，移動性和智慧城市服務，為EVBox的持續增長提供了巨大潛力。

法國 ENGIE(前蘇伊士環能)作為蘇伊士集團(SUEZ)旗下重要的再生能源公司，同樣也投入大量資源發展電動車充電站服務。2017 年 3 月，EV-Box 在自己舉辦的 rEVolution 研討會中由 CEO Kristof Vereenooghe 宣布 EV-Box 將成為ENGIE 的成員。EV-Box 與 NewMotion 同樣是歐洲知名的充電站營運商，其優勢在於身兼硬體製造商和軟體開發者，可以提高軟硬體整合度、改善使用者體驗。

EV-box 目前擁有超過 19 萬座充電站，服務橫跨 70 個國家，而Chargepoint有Baillie Gifford加持，為Tesla第二大股東。Shell所收購嘅NewMotion則沒有分拆上市。

圖為ChargePoint充電站數目作為參考 from wiki

TPGY(EVBox) vs SBE(ChargePoint)

大家都係龍頭，Evbox Fast Charging 比率高好多，ChargePoint 主力L2， 另外估值又平好多，Evbox 14億，ChargePoint好似24億

Credit to: JohnCena

EVBox expects the number of its charge ports shipped to grow at a compound annual rate of 65% over the next three years. Management forecasts its revenue will increase even more rapidly, from about $85 million in 2020 to an estimated $450 million in 2023.

TPGY 目標價 $24.8 - $52

2026年 目標價 $46.8 - $101.4

大家唔買電動車，卻步原因之一係充電唔方便，所以呢個行業一定係電動車行業之中要行得最前，去配合整個行業嘅發展。而個餅有幾大，就係加油站個餅shift哂去充電站公司

兩者市值差距會慢慢收窄

TPGY
$10=13.94億
$20.8=29億

SBE
$10=24億
$35=84億

但無可否認，Spac嘅熱潮，令到公司一公佈咗合併協議後就裂口暴升，短期內情緒溢價兼補裂口下，追咗貨嘅預咗要捱價，由於估值較平，行業前景同潛力巨大，有信心長線取得豐厚回報

預期於 Late Q1 2021 進行合併

ChargerPoint 一百倍股爆升集中Post (1)

lm

Lm

坐呀坐

再插就溝下啦

all in

New po lm!

留名支持

Sofi 冇

支持支持，琴晚入左支持，鍾意財巴你既大口氣

跟

終於起身開PO啦你!!!!

再有特價, 撈佢老母!

Reddit睇淡SBE，財巴點睇。同埋知唔知covid-19既影響有冇計落valuation到。

唔怪得要搵時間開post
打多咁多野上去提升信心

lm 只要電動車繼續發展 呢個sector都會有運行

點解盤前冇交易既

支持

買賣差價成1蚊

冇人敢郁，雖然話長遠睇好，但入完今晚插多12%就碌柒

升就一定升，但問題係依家買要坐幾耐先升得起，我本細溝唔起玩唔起，留返俾有財力嘅巴打玩

開左啦

1股...條友玩野

一股

搵人買1股@21.95
掃過價上去

吊9佢

真係有人做，仲要5股

1股 1股個d搞咩架

Engie 收購後加速增長，2020年已經調低咗Revenue增長比你，某程度13.94億美元嘅估值上市已經係賣平咗比你

Attractive Valuation representing 6.7x projected 2021 Revenue and 3.6x projected 2022 Revenue

佢愈跌，我愈溝，而家手頭仲有50%cash

唔好講咁多啦財巴，你講望幾多我就幾多放

盤前竟然咁 無人入
feel到會跌跌

未訓醒姐

$21.4多啲成交，無人放姐
要放嘅都放咗好多

成交量1000股都冇，睇定啲先

24.1 係我放 小弟心臟細 放住一半等低位再溝
百分百支持財巴

其實老實講
SBE TPGY 長揸唔會輸
不問價入

講緊電動車生態鏈
你望下TSLA

仲有一張,唔知係TPGY平定SBE貴...

留名睇表演

ev打個和拎中間
tpgy都夠升上57蚊

Nuvve我都埋伏咗少量，不過坐緊
我Buy佢個V2G網絡，不過舊電應該好快打柴

所以我咪話佢地市值差距會收窄

想知你地均價幾多

22.3

21.5

25@100

$24.1x

小注20.5@100

23.3 @245

咁short sbe long tpgy ？
買兩邊

23

22.8

$22 上左車
希望今日落到$20 樓下 再加

向上溝得唔得

25.2@100

23@150

22.83@130

3.6x 真係痴線

small cap high growth EV stock
講緊rev growth 70%

仲要比SBE 多d DC charger market
佢d app 又做得幾好

加埋SaaS PaaS business

$100 不是夢

升返啲

23.9@175

23.7@200
想再溝

獲利比例10.56

23.7@50
係咪點都應該趁而家加d第一次跟財巴搵食

25.3@80

22.5 @100

呢度都九成九人坐緊艇

曾經隻GMHI都插過落$14
坐艇唔緊要，最緊要知將來咩野價

賤撚到

根據慣例開盤會再跌既

幾時召開坐艇大會[url]網址[/url]
利申$23.7 @134

提提大家
財巴暫時勝率100%

升啦

跟財巴, $22 .500股

想加倉，希望唔好升太快

向上加啦 咪再跌

盤前升5%今日一定大動作炸上去，強勢股

升又想佢跌
跌又想佢升
好亂丫

幾千股交易都帶到個勢？

今日升50%，跟住樓主連登大船錢如噴泉

琴日掛單20蚊1000股點知真係入咗

現價入會唔會太遲

汁成雞幾喔

大志呢 溝上去

落多次20心臟頂唔緊

21蚊入左少少 試試

22@470

屌 連登仔究竟持幾多課
齋樓豬都就來3球

連登仔到價一齊放
會唔會人踩人

23.91@600
萬一今晚又回到20 21
搵短加多400 溝到22.X幾
之後扑暈自己冬眠算

多數都係幾百股
好少咋

咩價位放

成千

想學樓主
長揸

買盤幾股幾股咁買

又會有個傻西21.6 嚇走200

唉 可能一陣邊個係傻西都話唔定

23.4@1120

今晚如果穿20都想補多2注

$25.5

睇返Comments, 外國人吹棒NBAC多好多

$25.2

23.8 270

24.5

成個post跟樓主一齊坐

因為樓主勝率太高

樓主會唔會開個TG channel

做乜成日都有人問有無tg group

開你老母

鬼到

唔會

樓主好波

信財巴好過信reddit 啦

點解要開？係度講有問題？

p 牌狗驚死執輸咁

財巴 同隔離post 個小西都係有做過資料分析
大不了真係做下股東

開TG 做乜鳩先

咪係，係度傾咪幾好

轉燈

又轉燈...

我地光明正大 光明磊落 係度傾無乜問題 個傻鳩P牌仔唔知諗乜

聽日冇得叫凍飲

樓主一句收左佢皮

係咪等20下溝

21 入多100股 均價22@400股

20 再入200

Dklm...EVbox偷偷地Update咗個網頁

差唔多日日都睇住，明明一路都講緊19萬，幾時出現過20萬+

明明之前Cap張圖都係講緊2025年100萬個充電站，人地ChargePoint就2025年250萬 Evbox靜靜雞Update咗到2025年200萬

係就跌到17-18比我大大力加

又好似琴日咁
跌10幾%

價值投資

其實洗夠盤未呀

好癲 仲有得插信念

諗緊20加唔加好 佔倉太多同 驚未到底就爆廠了

自己覺得跌到20$左右就唔會落
但又驚佢跌到17-18 想到時先再入

隔離NBAC 頭幾日爆到22.7之後陰跌到14

每跌1蚊加100股

渣緊信念呀大家

你老母上個22 都chok 一chok

睇個勢18蚊有機會再溝

今晚上25🥸🥸

睇完呢個外國人分析，未來呢幾年個發展增長仲快過sbe
之前因為財巴lazr嗰邊執咗唔少
講少少我自己感覺
$10以下買嘅係咩人，一定係莊加好少量知道內幕消息嘅人
$10以下嘅人獲利回吐嘅比率一定勁少
你明知隻股票仲有一倍以上嘅升幅，你揸緊+100%你只會想買多啲
同埋呢一隻spac我見仲未好多人知道
之後一定擋唔住啲資金入
利申:我都搏呢一次財務自由

輸咗唔會怪任何人
自己都有做功課自己負責

最理想係急插V彈盡量補返個裂口

支持 根本tpgy同sbe比係undervalue

你都唔弱，閒閒地都就黎兩球半

連登真係好多大戶

cls

SH到2023
到時成個連登都係股東

勁

其實我都就嚟溝無可溝
樓又唔買唔起，我冇財巴你目標2000咁多
1000就夠我去台灣生活

連登啲股份加埋會唔會有5% 咁撚多隱形大户

遲下股東大會連登仔可以包機去

個裂口成10蚊可能都要一段時間先補到

睇到我好血熱又想溝

冷靜返d先

有你地呢班大户我all in硬

個個都閒閒地用1-2球買d細股👍，講真我都明，唔想高不成低不就，一係就大賭變李嘉誠，一係就仆街，我都有跟財巴買

一出po 放應該滅世棍

成日諗人地成球都係咁
我少少貨仔驚乜鳩

如果真係我會笑到仆街連登>Reddit

但我估無乜可能落返去$11.79
而補完裂口就係升嘅singal

真

超大戶

分分鐘人地Reddit都係睇你lihkg

香港人識睇英文應該易過鬼佬睇中文嘅

全世界跟財巴搵食

好熱鬧
欣賞樓主
我都唔夠膽咁樣疊上去玩

熱血到想孖去玩

吉sir

我企埋一邊學嘢
集氣打氣

孖咗

藍絲吉狗改圖咪得

其實都驚

真。財巴信徒

CLS 孖展玩SPAC 真係勇者王
如果爆升真係抵你發達，呢啲錢自問冇膽色去贏

用牛牛當然係藍c
我就用咗一個月
>70%財經台ching用牛牛超過一年
你呢?

其實我係用一個買正股嘅心態去睇間公司
只不過佢係用Spac形式上市咁解

反而外國人無論reddit同facebook都係講緊其他炒唔起嘅二三線Spac股

無乜外國人講呢隻 等佢哋講起呢隻應該炒到飛天

巴打你都幾重注

始終孖展就有風險比人斬倉，斬完倉隻野升到100蚊都冇仇報，所以SPAC咁大上落都係少孖安全好多，現金買就唔怕啦可以坐

會唔會因為咁相對少咗資金入嚟，繼續妹落去補裂口，埋伏下一波升浪

我地上去扮鬼佬帶風向咪fat fat

Youtube 有鬼佬講啵
有鬼佬話 等15-6先入

講真我發現外國重多傻散，所以依家追post重多過上Reddit每次入到黎又多資訊又多分析

一陣一開市不問價孖佢老母

屌

冷靜啲呀孖隻未補到裂口嘅都幾高風險

清咪咁衝動好喎

你啱。。。呢度太熱血了要cool down一下

same

等睇我第一個開苦主區

跟 孖撚爆佢

Always note that buying shares for TPGY (or any other SPACs) doesn't directly equate to buying shares for EV Box. One is just buying a $10 dollar note within a pile of cash for the managers to buy the company up. So whether it is worthwhile to use double the amount to buy a $10 dollar note (a failed merger maybe (?) + guaranteed share dilution from founders and institutional investors upon successful merger) should still need to be considered.

唔好孖呀你哋，跌完補完裂口倒升先好孖呀

利申：有孖有其他正股，隨時可斬正股加倉TPGY都得

融咗11萬資 有錢齊齊搵

痴線bro

睇個勢似港紙姐

今晚盤前近$20時個價幾硬

除左大户重好多痴線佬

連登全員孖爆推股價

真.賭爆邊

外國好多人話跌到15-16先入

大佬借10幾 還唔到都pk

一齊推高佢之後移民

其實入夠錢 係咪自動平倉 牛牛依家-2800$

Yesss

落到16,17應該好多人allin, 但而家有貨ge 好多都應該頂唔順爆倉走

頭先20蚊即彈 點落16蚊

唔洗一言不合孖下話
我哋買貴咗坐貨正股先淡定
借錢玩就好大壓力
難得你哋未買仲可以分10注慢慢入

考驗真正嘅SH，震走傻散

你會發現外國重係好多人未發現呢隻股，如果一發現就

正股驚閪咩 大家一齊孖

岩

留子彈，何必咁早孖，一月先孖都未遲

震走槓桿啫

完全feel到佢哋無討論熱度

用過就知EVBOX其實垃圾黎

其實孖既話 槓桿唔太 無平倉風險都可以坐㗎喎
係蝕息姐

介唔介意講多d?

一個就幾秒前覆，一個就成粒鐘前相反呢度已經開到2了

要等機構入場

好撚多1股買 1股放

係喎 咩料

資金分佈6成大單
連登大戶？

一低就溝

所以入定差唔多了

又一棍1蚊

今晚會17定18呢

18？

20.15再溝多注

唔敢溝住
咁溝法好快乾塘

向上溝啦
比啲大志

巴打孖左幾多

有大單入貨
邊位巴打

含家spac棍跌

一穿$20就有買盤

少注 19.9蚊

V上去味

快撚啲啦屌

$20 小注

$20又加咗，依家均價$22.3@250

300@24 strong hold

如果俾我見到$12/$13呢啲價，我賣鳩哂啲Tesla all in佢

希望唔好見到

其實講出黎都無意思
炒起都唔係因為佢好唔好用架喇

今晚都係妹下

唔好啊屌 想升一升22.9 放曬孖展先
陪你跌 陪你上

Same

到時候孖爆佢跟

gik都跌到冚街剷

仆街 係咁有人不問價係咁放嘅

落山

勇

得返5%人獲利，是咪俾人瘋狂做空

波台狗

21.2

擺左19.1溝300股
希望唔中

邊個有係波台開POST?

落16,17 我都當埋條底褲all in

空池無曬

沽極都有

唔識彈嘅 溝下放下 減下成本都好啊

我就黎賣腎all in了

係wor

屌蠢撚左 盤前走真係明智

20蚊啲買盤接哂繼續跌

今晚可能唔止12%

有人惡意沽空

唔溝啦 再溝要輸身家

等18蚊接貨

扑暈自己算
lazr 啲profit 攞哂黎玩佢

NBAC 好似都係 充電 spac, 由22.7跌到落14

aapl啲profit都頂唔順，個倉轉紅
早啲訓算

今個禮拜應該輕鬆跌番10蚊

真係唔中

20以上啲人 無咩性慾

坐緊7%

再跌再溝

14%

都係一月先孖啦

Step 1 睇下幾時跌定
Step 2 撈底
Step 3 等Vote Day
Step 4 等轉Code
Step 5 SH
Step 6 等業績

15

我都唔想急，但現價真係平到跳樓

攬攬 揸緊信念

Step 1 等
Step 2 套現買樓

好彩入得少少...入得多真係好難承受

坐緊23蚊 都係睇定啲先再溝

講真如果係睇目標價$100
現價$20同$24真係差唔遠

企穩20先啦

都唔係 4倍同5倍既分別

穿埋20

今晚全線spac 跳樓

21

all in 孖展果班壓力好大
我2成資金都肉痛中

咁驚就唔好跟人買啦

話唔定訓醒，盤後又係另一個世界
當日$14上$21就係經典例子
話唔定訓醒見$30

100要hold幾耐

暫時輸緊17%，但有子彈加貨

揸緊信念 未來係ev既世界

2025

投降啦 投降啦 唔打啦

心態好強
如果我揸住你咁多貨，跌17%應該會驚到瀨屎

最低限度下年3-4月先喇

幾時vote day

HYLN(前身SHLL) 我又係頭幾日買 個時第一次玩
坐左我兩個幾月 之後就一定唔會出新聞後買

一係有傳聞時買 一係之後平台先買

因為係之前嘅profits黎，所以先揸得咁輕鬆

溝到平均價$20.1

Someday

豬緊19%，但財巴講得好啱下個月孖爆

12月多人收爐，1月啲炒家就會就位

靜止左

溝到1000股 3個月後再睇

今日個裂口補返好多 希望快啲見底

即係下個月頭就係final chance

一講即跌

靚價

財巴走未？

咪玩啦

邊有咁快知

呢度啲人全部走曬佢都未走啦，信念好堅定

你走佢都未走

無走過

富途賺到

FUTU咩事係咁跌
現價仲入唔入得過

相信財巴

12月個市靜啲，好多Ipo都上哂，正常係冷返少少

充電站冇咩技術成份
好易複制
與油站不可比

3.47 獲利癲

睇來呢啲人真係內幕

天之驕子 係支撐位下面

其實係睇執行能力
購物網站都冇咩技術成份
好易複制
You see Amazon.........

洗籌好似使得差唔多

一秒幾十張100賣單，話唔係電腦做野真係唔信

吉巴有無入呢隻

油站無技術成份
充電站要推新product(快充)同整software
點會無技術成份？

等我研究下先

靚！你唔走我再加，我敬佩你既信念

等你Comments

等低d啦
唉 坐住孖展好撚慘
溝太急
呢隻股 一插0反彈

點睇個裂口

咪理佢啦
偷圖狗係度seek attention

採油難 搵油田難
拎電易 充電站都係問電力公司拎電拉電
快充唔難 較岩voltage current 就可以 基本電力野

暫時廿蚊變咗做阻力

你以為充電話阿？
講到咁易

比啲信心 比啲時間
等TPGY討論熱度同SBE差唔多就可以準備飛天

SH

20走左d孖展
剩低嘅同樓豬

放完均價24

關鍵日期係幾時呀
就黎頂唔緊

如果唔由技術上講，以搶市佔 SBE同佢都有好大優勢
就好似街頭街尾幾間7仔
實力弱既，搶唔到飯食既 會比人頂死，自然死亡

自己上政府/中電個網睇
你屋企13A插都差到
普通32A插都差到電
大Amp咪差快d

仆你個街

玩完

邊個網黎?

會唔會有啲車廠既ev車唔啱用？

技術呢？
快叉？無線叉電？
我夠個普通13A都叉到啦
電動車係趨勢
就好似手機普及左
你都會追求快充個啲再高級既技啦

你唔考慮埋呢啲
咁冇得好講啦

傳統股岩你

唔好咁天真啦 你以為地底嘅電纜一定俾到你用？地下又有LV又有MV又有HV 唔係話想拎就拎到 條電纜rating幾多都要計

小小地買咗

amazon最賺錢係cloud services喎

原來仲有人以為amazon做緊網購

唔會，佢哋有協議有合作係共用嘅

佢實以為好似充電線咁幼就ok

我知, 但係純粹係購物網站Amazon已經打死曬其他公司

電力輸送存在左幾百幾十年啦
依家突破左既係電動車嘅電池設計
唔係電力輸送
電源真係好簡單 香港普遍拉條32A電
一個車位裝充電插兩萬蚊內都搞得掂

利申 都有跟財巴買 當炒消息

Ching
而家講緊係成個infrastructure喎
唔係香港咁 係停車場加3幾隻socket就叫做有充電位既gimmick野

鬼唔知阿媽係女人咩
講極都唔明
晒氣

跟100股
之前牛牛賺過錢

一間普通建築工程公司都做到啦
扮咩高科技不可取替
炒炒賣賣姐 唔洗呃埋自己嘅

簡單解釋 你知唔知點解而家電話的快叉可以越黎越快 十年前的快叉同而家的快叉有咩分別？
叉電係有技術可言 而且仲有固定市場

咁都有得嘈

既然你知 不如講埋出來比大家學下野

TPGY 因為要補裂口所以繼續插?早幾日因咩事所以爆左上去?

技術門檻唔係好高，但唔係完全無技術可言，執行力更為重要，早啲霸咗個地盤，其他人好難入個市場，Blink做唔起就係做唔起，龍頭本身就係有先行優勢

其實用家唔係淨係幫襯死一間，總知充到電就okay，總知佈局愈多愈好，假設全球有一億架電動車，就最少要一億個充電插頭，暫時Evbox一個充電站最多可以同一時間充兩部車，總知呢門生意都要有人做有人發展

垃圾股彈都唔彈

V=ir 可以答到你

冇底咁買親都插

屌隻股真係弱隻 19.46 入 連0.幾都彈
仲落埋19.3

弱智

19.32 2k賣
19.3 1k賣

再穿底真係頂唔緊

咁驚既不如走啦

分好細注入少少坐下

最慘冇乜交易量，唔知點頂

好彩買得5股

呢d資料唔會淨係得我地知，但點解咁平都冇人理？仲要繼續平落去？係咪有d野我地睇漏左？

1. Public DCFC 係大趨勢 然後EVBox有First mover advantage 係歐洲插哂旗

2. 愈早開始愈多用戶data比佢繼續分析邊到適合插旗

唔係話易做＝賺到錢

完

23.8孖咗200股

充電站既多少
完全取決於電動車既市佔
而家純電池車車既市佔仲係得個位數
揸混能既都唔會特登走去搵差電站啦
呢隻野同Tesla係10年上市個陣差唔多
預十年後再買就差唔多爆升

呢幾日買咩衰咩 DM HTOO TPGY 成份糧都無哂

好想止熄 屌

放ge 位置岩，唔可以太近太遠，考慮電池可以行幾耐

一間比REDDIT講中16-18入就好笑

再跌再加 賣哂啲港股過嚟 跌到落個位都加 有冇首期睇呢鋪

呢個咪技術分野
而家的差電越來越快
所用的唔係隻火牛大d就當係
早幾年的CCCV充電仲停留係1C
而家倍升到2C甚至3C
係Battery Control, Battery Health 的角力及共同進步.
再深入d我都唔識 自己google la

師兄咁睇好

佢識就唔會不停係到話易

驚就走啦，叫春冇用架

SH到越跌越開心

係跌得多先有得溝

以前班淘寶代購又咪一樣 又咪成個網係到都要叫人代購 資訊不對稱嘅嘢你揾到就你發達

要充得快好易呀
加大電壓電流咋嘛
另一個問題係充得又快又安全

老老實實
未來Ev changing 市場 = 現在油站市場 會唔會太跨張
豐田部氫車個油缸成本降低好似都進展得唔錯
氫車入氣時間同入油一樣
你點知未來唔會二分天下/氫車主流？

車主表示你3分鐘做唔到0-100%唔好旨意我揸

大家開始經歷自我懷疑呢個stage

依然未驚過

應該係得你
SBE高級版有咩好驚？

如果係咁簡單 廿年前你叉部nokia做乜鳩要叉成晚

你識唔識架，加大電壓要睇個電池本身頂唔頂到，頂唔到就壞，加大電流就條線頂唔頂到，頂唔到條線就會燒，仲有d protective device 夠唔夠大，唔夠大都係跳掣
利申：讀電做電

明白你感受

快啲去reddit水人入貨

咁識升返都好 最慘再插

底褲都當埋啦

彈都唔彈下 好難唔懷疑既...

開篇文大家推推佢😀

你有冇睇清楚我想講乜

價值投資 2025

SBE都由40跌到24先再上啦

點會仲未好多人知道，公告都出晒
未來呢幾年個發展增長仲快過sbe呢d基本野基金佬會唔知咩？

快手 搵d鬼佬頂頂先

其實 邊d人係度派貨。你地睇唔睇到

呢個post算係同我呢度觀點相約，但炒唔起

笑死

基金唔會咁輕易入Spac股，除咗ARK

搵人開多次post 我地去推

當年中海物業都係咁上下，但我唔排除呢個可能 但我願意用時間去證明一切

黃國英當年愛股

留彈藥先 呢個跌勢 唔多樂觀

終於有人講人話

咁者係仲有排跌

真係要捱下價，唔係個股問題，係成個spac板塊都弱

開未等推 開完放上黎

真
每日燒10%

聽日繼續返工課金

咁者係靠老散互相炒起隻野？鬥快走人遊戲？

幫推

我upvote左啦 快d去upvote la
我地呢到一人入去up一次up到佢上trending

黃國英廢物黎d return咁多年平均都係11％左右

另一個問題係充得又快又安全

大佬你地識電多過我
但可唔可以學埋中文

就係唔明照計佢估值咁平係市埸都有既資訊，但係都冇人理，唔知有冇D野係睇漏左

人生太短， 出手要更大

歐洲個電動車市場，加加埋埋大過美國

3日前架喇 算鳩數啦

佢應該係諷刺緊上面話好易個個巴打

係咪者係個電池本身頂唔頂到係重要d，solid battery 技術？

曲線都談唔上冇得講明
已經好直線
點解會咁

靠老散互相炒起隻野？鬥快走人

根據連登定律 呢度要靜落黎隻股先有望反彈

隻野日日走勢一撚樣

19蚊都要穿..CLS

係。。

evbox 仲出左好多electric management 嘅app/ product 去幫家用/商業公司易d 加裝ev charger, regulate 用電量等等

你估真係三腳頭插入牆就完咩

19 18 17 ～

19岩岩又入左啲

止咗蝕？

靠合併後個升幅

我講完個upvote真係double左

我都唔明點解你會比人話
明明你地同一陣線

無放量咁跌。。。即係未到底。。。。

連登仔互相廝殺

最後都係中左

擺左18蚊入200股

未 放左孖展嘅part only
蝕緊23% 6000us

一樣 18 之後15

有冇得黎個小v先

無波幅嘅股好辛苦
小小都無

小小都冇真係好屈

係到取下暖

好慘 先升一日 d人走晒佬

要繼續捱了

電量不足

因為閱讀理解零分

點訓得著

好想用波伏仔拉低下成本

屌
入一次
即刻跌
仲拉高左on99 好彩呢下19.3 止左

守得雲開見月明呀各位
一齊捱到下年3月尾發大達

利申：呢隻一定留貨底SH

唔係孖展就得啦

全個spac塊 一片草地

一齊推下保持熱度，首先要俾多啲人認識呢間公司先

有無得聖誕比我開心下先

推po

1點 玩撚到盤前後咁
應該係好事？

-20%未驚過
無孖無壓力

me2

-20%未驚過

Pin

開post堅有用 好撚好笑推多2野

財巴點睇出面有人吹風就快股災

越多人買就越多人買就越安全上得越高 大V

支持！

咩意思財巴

唔知我地係邊呢

第一個回調
Redditupvote完即刻彈一彈

美股係全世界既市埸黎 仲有資訊不對稱？？

連登仔vs reddit

冇

連登「點解冇人講」系列

大幫推左

邊個寫all in 好撚好笑屌你 好取暖

好在有隻VLDR hedge 下無咁傷

不如係Reddit 整個all in comment 行動

感受到上緊去 all in

樓主Reddit個post，要狂推

獲利4.37%真見過差唔多最低

已推啦

屌呢張好撚正

you can talk when no body is talking.

得中單流走

笑死 連登仔vs Reddit

有冇人用支牛 放埋上去等大陸佬join

咁多位巴打 早D瞓好過啦
等到底就應該多人進場

Why no ppl to talk about TPGY
會唔會有人譯冇人講咪你講囉潮文

已推

新手想問 其實低係好事定壞事
同埋係咪表示得4.37%既股係賺緊錢 其餘1-4.37%就蝕緊

潮文都出埋

正想講好想入去貼潮文

典型連登Topic, 笑L死

醒返篇潮文佢嘆啦

yup 睇分佈就知
呢幾% 幾乎都係支撐位樓下

如果係好股咪即係大平賣

肯撚定全部連登仔

u can talk when nobody is talking

始終Gap開得太西利
沽壓補裂口在所難免
有信心佢上返去合理價

見唔到18暫時安心

15 your mum fk u

搵人貼埋支牛圈

我笑到依家

財巴25 蚊坐住100
點部署好

Danwong

Chinglish得濟...

無人講咪你講 你講唔撚得呀 好撚委屈呀

all in already. no turn back. don’t blame and cry if u don’t all in tdy.

侵律師Lin Wood︰準備好充足食水、食糧、電筒同槍。

驚唔驚

hi

今晚BLNK好勁
我係咪睇漏啲乜野

虛火黎姐

nio琴日1%

0005試過0%

下面reply
you can talk when nobody is talking

無人講咪你講

講真隻野跌穿20 都冇直插啦
如果望到16蚊樓下真係大注

潮文

小心玩太多膠d人以為伏

已經膠左 下面已經有全篇潮文

Diu no chinese 同成篇潮文 多左

係

死啦嚇走晒d鬼佬

未到呢隻股姐 儲定貨等個棚搭好就黎料架喇

What is wrong with this post

其實呢個係我

屌以為嚇走唒啲鬼佬

其實你哋唔覺得自己柒架咩
係外國論壇打啲濕鳩潮文
油殼手真係冇笑錯你地

陰d 陰d每日最少一蚊

2日唔穿18.5就入

19.15小注入

跟財巴機，19.15 入第一注 每一蚊入一注

均價～20蚊

24 dllm

樓上三個名

點解有咁多個巴絲肛X

25 DLLLM

有冇再高

我都想知重有幾多個

我都覺係睇漏左d野 市埸係用錢投票最誠實

利申
無改過名

穿埋19 屌咩

大成交打穿19蚊

溝唔溝多100好，本身25@100

唔巧住 19都穿埋

船長呢

頂撚住 仲有半個鐘

不過好股唔怕坐

19 好多賣盤

我溝左19.01

同其他spac一樣一片血海

今日咩事 正股係咁升 SPAC成個盤回調

每日都指定輸10%咁jiq

博

日日10% 爽YY

其實係咪一間空凱公司？

好撚好笑，盤後有條友買左1股19.6就扯起左3.4％ 係咪呢度d連登仔做架

唔喺好準

19又有人大手入價 是咪邊位巴打

豬到

200@20
準備18再溝

TPGY
$10=13.94億
$20.8=26.5億

SBE
$10=24億
$35=84億

始終覺得兩間公司個市值差得太遠
或者24-26.5億本身就係呢兩間公司嘅合理估值，只係SBE炒高咗only?

依兩日好痛喎 3蚊

輸番晒呢個月賺ge

睇返外國人嘅Comments, 佢哋係覺得$20呢啲價貴，唔係覺得間公司估值平
所以呢啲價就唔會升
咁如果真係要反映返個價值，有機會要等佢轉code, 唔再係Spac嘅身份

呢個就係我哋睇漏嘅野

依家先質疑自己

是旦啦 我一定死追你架巴打
200@20

再跌就
400@18
800@16
我唔信佢會穿16

無質疑

即係都要sh

輸緊20%

應該唔洗既 出vote day應該就會爆多轉

屌 死鬼佬後知後覺
搞到我無咗個merry xmas

唔好啊

又跌

D鬼佬唔好咁撚豬閪得唔得

聖誕食杯面

其實我不嬲都覺得香港人醒過好多美國人，原來係真

有信念 驚閪

巴打孖爆咗點算

豬死了

溝到冇錢

Same 今日賣哂啲港股剛剛夠平倉

29買 前晚已走 等跌落17再見

我未孖啊，但係第一時間諗起你陰公

咁係咪等佢跌返落去先接返佢

預咗錢接了

矛錢啦

財巴你放咗？

未放，必要時放埋啲港股加

賬面如何，bntx嘅利潤仲係度？

火巴喺度啊，基本上依家都係用緊bntx,sbe同lazr個profit玩所以都唔驚

財巴，暫時底部睇幾錢

最低$11.80

唔係掛 到時double 我都未翻鄉下

咁我都係止蝕先13蚊再返黎

冇錢溝了

基本上去返$11.8係會變0%獲利

咁今日盤前減D

咁SBE依家重玩唔玩得過？晚晚都跌？

唔知點計出嚟
無人賺錢除非跌到最底停咗唔旭
個數據應該都係大約參考啫

等你地都放棄哂既時候個莊就係時候拉升

你知唔知自己玩緊乜架殼股當正股玩？

係時候del app
扑暈自己
到3月先醒返

轉code咪要到下年Q1

I wait wait din,all in tmr with lower price

係咪有咩誤會 講緊牛牛個獲利比率喎
其次我仲未買呢隻

冇野係冇可能

老實講我對呢隻股重係好樂觀，分分一陣一起身就30了

岩呀，你真係太樂觀

最多咪豬profit

好在有第隻救返我倉

Molamola

信財巴 落到15都溝

係咪一定轉到code

拎另外一隻既profit黎cover就無謂

利申上星期盤尾22.3入，星期一走勢加成交都唔對路，個人覺得星期一盤前抽盤中跌係莊走貨，甚至到而家都係莊走緊，散戶先唔會咁有規律，重申無話過佢無潛力但捱就無謂

我星期一平手走的

隻股係咪諗住直插落谷底
升都唔識升下

如果今日冇反彈下直落就走先，遲吓接返

體驗過一賣啲股就爆升
今次SH!
龍頭正股驚閪！

你肯定沽咗貨後，佢會$13比你接返？
分分鐘你沽完就火箭

你怕唔怕減完就火箭

跌先係考驗信仰

SH

佢改期梗跌啦，長遠驚閪咩，Tesla第二大股東BG都有入股，我信佢眼光

有啲似dm合併後 連續幾日開市插到收市彈都唔彈下
呢種跌法好痛苦
不過實會見底嘅 如果隻股係有實力最終都會大勝歸來
財力充裕咪低位溝平貨 否則咪坐下先囉

捱沽好慘 最驚係一走爆升 打暈自己算啦

再落就再溝

落多幾日先溝

唔係，最後可以傾唔成

傾唔成就碌柒喇

Ev box係咪因為受惠唔到拜登做總統所以升唔上 佢主要業務係歐洲

有買既 push 下

驚心動魄既過山車之旅
希望來回地獄又折返人間後上天堂

信念

往績不容置疑

莊都走埋 應該冇得再升

預左擺三五年

reddit班人都係想等下一波升浪先入手，風險太高咁

我上面已經解答咗

其實驚咪走囉，一開始又話跟財巴又話做好功課

富貴險中求呀
依家每多受一點風險
以後就多人一點收益

財巴唔好嚇我啦

落到呢個位我恰埋眼孖爆佢
btw 支牛又改咗無得沽空 有轉機

總知低位嘅時候，我跟埋啲外國人一齊入

好似空池額用晒？

用晒都應該有顯示
而家係改咗無得沽
支牛應該係跟IB而變動

一百倍爆跌區

冇得沽，我本身諗住反手沽

而家先諗住反手
前兩日有得沽時個空池都無晒啦

無得沽
咁已沽空果班駛唔駛入返貨

留名

唔係賣曬沽空quota ？

大家唔係預好左卜雲自己架咩？

財巴 有冇研究過隻gik?
而家個價好似好抵屌 諗緊分一半過去齊齊坐

傻左咩22-》11蚊喎講緊

邊有驚得咁多

25蚊船家心大心細

我23.3

我25

20.17@290

19.3@75

一定溝到佢升返

就輸20% 幾時先識彈

21.9@ 380

唔一定落到$11架喎

我都就輸到20%，好想快啲拉升

佢再落真係有d想孖爆佢

感覺上佢地唔急住買, 可以慢慢收集

再跌再溝 溝到升為止

100倍=跌到落0.1升返上10蚊

我係第一個post己經咁講 但係SBE跌緊

等埋我先超飛

咁唔差在等埋我

They are shockingly comparable to SBE from technology, to total number of current charging stations, to growth potential, to forecasted revenue numbers. The main difference is EVBox is in Europe.

What the retards on here don’t understand is that the SPAC is 25% of the total valuation compared to SBE which is around 8.7%. This has a lot more room to run, and any price point below $20 is not a bad entry point IMO. At current prices EVBox would only be valued around $2B whereas Charegpoint is valued somewhere between $10B. Based on both investor presentations EVBox should be around 80% of SBE’s valuation, sure you could ding it a little for not being the market leader, but even after that the stock price could still double, and would still be undervalued compared to what SBE is currently trading at. If EVBox’s value is 80% of SBE, the stock will be trading at $57/share

琴日放左另一隻股 連埋d profit入多左幾注就年尾雙糧花紅一齊出希望佢再跌我再溝

If EVBox’s value is 80% of SBE, the stock will be trading at $57/share

加注

in財巴we trust

如果真係跌到$15或留下，真係要all in

財巴係咪一定轉到

今日仲未有盤前

最大嘅風險都係大盤啲不明朗因素
同埋佢本身急升到30蚊上面太多蟹貨

有無諗過只係 SBE炒貴左，而唔係TPGY平

有上過30蚊咩

終於有鬼佬講

盤前33

有 第一個post有講，
依加一年revenue 84m值唔值83億市值 （SBE個價) 就要睇大戶點睇

最怕係咁 原來大家都只係值10幾蚊

點解仲未有盤前
揾人買股19.3開個好頭

華創研報顯示，歐洲11月電動車銷量繼續超預期。

From牛牛

大家返黎炒EV未

但係計番 如果係SBE高估左一倍 TPGY 都值28個幾
炒股從來都冇話贏硬 係計個downside （個人認為15-6都有支撐）同可以升到幾多既值博率有幾多姐

真係19.3開

買賣盤都無晒

太早未起身

so far睇咁多個講呢隻估值都係base on SBE
SBE插水呢隻咪仆街

驚閪咩

買小小玩下

炒唔起

原來係你mark高左個盤前

有

喂呢隻股冇人買嘅？

長線兩隻都睇好

99999

點解唔等盤中嘅，照呢兩日走勢，應該會落17.8

用咗市價盤買就 gg

睇過呢張，呢張算齊資料

轉咩

Needham首次覆蓋激光雷達傳感器研發商Velodyne()，予“買入”評級，目標價30美元。

應該 名

都係唔太明

Credit返你，但post返另一post

呢隻股真係得連登仔買

果2個加埋成3萬股既巴打可以開個股東大會

我都有千幾股有冇得坐櫈開

應該係問公佈得合併，咁合併係咪多數都會成功？

多數都成功嘅

有強姦無焗賭
輸左都唔好屌財巴

依家有冇個期幾時合？

Late Q1 2021

vote呢

係咪真係咁多新手
純跟風完全唔做功課

絕對係

巴打下次要整返個Q&A
如果唔係逐個問基本野有排答

盤前完全冇人買

又要跟又要驚又要問又唔做功課輸又要屌
次次一買完第二日就急升咩
咁個個做股神啦

上面巴打19.3主動出擊
支牛唯一一個成交 好夠義氣

spac post

仆街 19.3 都冇人show 9佢
點對得住 22，20又溝既我地

熄app唔睇

就黎del apps 其他股都咁上下

正股驚閪
愈跌愈溝
本多終勝

留意返 仲係個殼黎

On9 落到11蚊都照溝 你老母臭系 驚就咪撚買

啱呀，跌到1蚊都要溝

SH必勝

So?

侯賽因係好人來的

半倉SH左唔加注住 打暈自己算

都唔係殼果陣就唔係呢啲價

今晚靜撚到 以為放假

上呀！！！！

想睇聽日四巫日會唔會再溝到入手

可以升ga 姐
大志呢

溝佢老母

我日日溝一股溝能到佢薄一薄！

好靜

歐洲嘅電動車發展比大家想像中快

歐洲前 3 季電動車銷售成長率逼近 100%！4 項原因成關鍵

也使得 2020 年前 3 季歐洲電動乘用車銷售前十國，合計銷量年增率達 98.9%、滲透率提升至 9.8%。德國滲透率已達 10%，法國與英國也有 9.5% 及 8.5%。而北歐的挪威滲透率更已高達 70.8%，瑞典也有 27.8%。

Feel到大部份人都冇乜心機

VLDR都插左個幾星期先識上

等幾個月時間，個個諗住搵快錢

坐定定係度 乜都唔使做

過晒止蝕位 又唔想再溝 打暈自己算

是日高位已到

劇本 先升一分鐘
然後回10%

同我上番20

屌啲 單數買入

完全無買盤

繼續跌

幾股成交咁拉低
好撚仆街

冇性交冇咩好睇其實
dismiss各自打機做尖飲酒食煙訓教吧啦

Blink隻垃圾都30 呢隻未升姐 爆得仲勁到時

四巫日再溝過

time will tell

隻bnb都扯得返上去

仲以為會低過18 可以俾我溝下

哇屌 今日有得升下

好開始

19蚊鑽石底

睇嚟好多人已經打暈自己

慢慢升 穩住

似做整固，賣盤愈黎愈少， 等突破

我諗關2月有疫苗事掛

暫時幾好今日

頂左2,3日 有升下

候賽因幫手頂住呀！！！！！！

識向上郁啦

坐穩上20

係真係上就唔止20嫁啦

未入齊貨就升喇？

開始多買盤

上啊 開心翻晚都好啊

有無巴打現價加倉

坐左咁多日無30無走雞

但22樓下 好多幾k單
無大機構好難秒上去？

有諗過 但都係算 慎防假象 橫掂上面都有貨係到

鬼佬終於發現哩隻好野

想開孖展加倉

30gogogo

沖個涼就升返

假抽升

上返20

真係，唔好貪，最緊要留返d cash如果之後含左都仲可以加倉

炸 仆街仔
走貨多過升

升升升

每日升5毫子就心滿意足

信念
諗起2位3萬股大股東真係唔驚

終於綠橙

艇貨太多，有無得落返$19加倉
佢唔係$19做咗個底呀麻
比多幾蚊我加好喎

升住加仲好

歐洲電動車

12點都冇乜大動作既話
各位巴打又可以扑暈自己繼續冬眠

屌貪心左set撚左20.2 放1/3

再跌就入翻

spac 夠鐘開新post了

開咗喇

啲成交量仲少過啲仙股

今日使唔使去Reddit

好多睇緊佢跌落15-16先入
希望19頂住 咁呢班人就會開始入返黎

其實就有外國人睇好嘅，不過就個撚個都好大貪想15-16先入，我地一於令到佢地後悔

唔好唔記得我地係25-26 落來
佢地20多人知set16都好正常

樓主重話11個幾添

講最低姐
凡事無絕對嘅

有冇人知咩意思？

好想加倉 有無人阻止我

今晚19.5 又幾撚穩wor 衰鬼

+1想加

有d野冇disclose比我地知？

好想知點計出嚟，可唔可以教下？

放心啦果班人同連登仔一樣
一日唔開車日日陰跌果陣
每日都話現價聽日再跌多一蚊就入
有一日開車啲人就會
仆街走左架船喇 即刻高J先

$11係講緊成個裂口補哂，不過呢個係無咩可能

所以借殼上市spac股嘅正常程序黎

借殼上市，每一間都要做盡職審查

隻隻spac過左DA都會有間野去做investigation

我減左D bitcoin 股轉過黎 傷上加傷 要生性上$50

幾錢都唔緊要反正會爆升

今晚好多大單
係咩預兆

似乎幾多人sh

係咪全部連登仔

連登仔或成最大贏家

咁多買盤既

真 所以最緊要隻船穩陣左先

條link係講APXT。睇返好似係Weisslaw LLP會周圍睇下有冇得告啲SPACs，不過好少成功。個Youtuber話唔洗理。

觀察多2日先啦

半倉呢隻 一年後醒番望幾多

咩話？？？

假抽升
大戶19頭入
抽到19.9放晒

又偷偷地改網頁

仲唔比我捉到

越黎越勁

我都玩緊
19.5/6 入 19.9 放左野

依家等低又入

係咁彈出彈入喎

今晚有返啲生氣喎衰鬼

陰毛論
會唔會今日套人衰係星期五

似係

點解唔等埋四巫日先入？

tpgy今晚vol多左好多

毒巴都入左黎

四巫你股災咩 係波動大 唔一定跌既

諗緊入唔入，睇到好吸引

保守派ma, 窮jj係咁

無人話4巫實跌

我都窮 都要頂埋佢

又撚多段波幅

大家有買sbe?

大中小單都開始進場

今晚繼續sh 算難得一見嘅升勢

晚晚都挑18機 今次挑20

今晚竟然識彈

升咗咁多浪加上年尾
謹慎啲都好

19 好多買盤

企番上20

19-20呢個range加左貨

唔知點解有d唔尋常

再跌再加見到咁多資金流入有d怪

Why??

想加倉，不過唔知咩位加好 都係睇多幾日先

鳩左咁多人 個個都以要回嘅時候
咁多流入 又近星期五
純粹驚

唔敢亂trade 費事拉高埋成本

BLNK 升。會唔會拉高埋呢隻

其實睇返sbe個走勢對照下，9月16升完27％之後，之後磨足整整2個月後先真係開始爆上去，今次tpgy仲要一野爆左160％，黎睇都要遇等返2個月先消化到

預左啦

臨收盤都沖返上20,好野

今日幾好

上返20定好多，想再加注

BOUGHT 200 TPGY @ 19.5317

上左船先

加應該早兩日19蚊果陣加啦

放咗BFT佢

高位放唒bft入左tpgy

企穩20了

有早知我唔會咁早買啦

築底成功
磨返兩個月再爆

咩都唔求 只求回本

靜左好多唔通震走唒班傻散？

大圓底已出現

本身就無咩貨 入黎襯熱鬧Only

跌 壓力大要發泄
升 安心訓覺

未開市瞓撚咗
份工12月係peak season

唔好升咁快
慢慢入

爆多啲 入哂貨

岩岩瞓醒

傻散:

跌 panic sell
升 fomo

早晨

好似無機會18再加注

升番20就出現了

心聲

大家係咪太樂觀...呢隻邊有咁快爆

利申 樓主買入個時跟左機

Same 想加倉溝低佢

外國有人講

The only comparable company in this sector is SBE. So the valuation for TPGY(EvBox) should be measured against SBE(chargepoint).

Basic info ... After the merger TPGY will have 140 million outstanding shares. SBE 305 million shares.
So @$24 TPGY market cap is $3.36 billion = 23 x 2021 rev of $145mil
and @$38 SBE market cap is $11.59 billion = 61 x 2021 rev of $190mil

SBE bottom looks like $25, so @$25, it's valued at 40x 2021 rev.
Which means once TPGY has its run, probably to $60 ~ 70, it will find a bottom at $42. (40x$145 mil)

Although SBE has more revenue currently, TPGY is expected to grow faster... 2021 rev $145 mil, 2022 rev $270 mil, 2023 rev $430 mil(US $)
it expects to grow 60% annually for at least next 5 yrs.

Just to catch up with SBE's current valuation TPGY will hit $62+ very soon... probably within 2 weeks. Once it hits above $60, I expect the pull back to low $40. My projected target is $185 (60 x 2023 rev) by the end of 2021.

The reason that I'm doing this is for other people to make money and possibly lots of them, I mainly do day trading but some stocks you just have to buy and hold, because once it starts running it's difficult to jump in. For the next few days they may try to shake weak hands...don't be a victim and use any weakness to accumulate as much as you can. Good luck to everyone.

班人開始發現
真心
我信樓主

每日都將我地講既野拎去reddit吹一次風

Didn't I indicate SBE hit the bottom at $25 and bounced back all the way up
Again @$25 SBE was valued 40x 2021 revenue. FOR TPGY to meet merely that valuation it will hit $42.
By the way there's $50 price target for SBE out there...meaning $84 is in for TPGY.
Today's stock movement is a typical way to shake weak hands....up it to $26 and drop it very quickly to have people give up on their shares... it looks like they will do that for a couple of days at least. As I said...buy as much as you can you will be handsomely rewarded. Good luck to everyone!

但點解咁都升唔起

唔似

有人話重會跌多幾日，因為個莊想shake weak hands

sh tpgy到$84

大家一齊SH到熱門SPAC炒完
過埋假期 資金就會慢慢開始流入
之後一齊數錢

樓主準備開新PO旺一旺個場先

信念

引人加倉
心大心細中

慢慢加 la.... volume 都唔大, 姐係未有 fund 開始大量入貨

你預TPGY比SBE打個八折穩陣

晏啲 點解大家坐哂艇都坐得咁興奮

今日高位明日低位，唔研究了跟樓主ALL IN

既然都要坐艇，梗係開心啲坐好過死老豆咁坐啦

講真 我諗係因為你

因為你

我諗如果唔係財巴我應該19蚊panic sell左

因為有樓主研究過

Btw, 做外地research 係咪會上外國論壇。好難搵用家對Evbox 嘅評價

通常呢啲就睇下App store, Facebook, IG, youtube, 外國forum etc.

我晏啲會再開新post整合下

睇過了，唔好拎黎打飛機